<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<p xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"  xsi:noNamespaceSchemaLocation="./../../../clase.xsd">

    <q0>El docente ha propuesto varias canciones a los estudiantes y, luego de discutirlo, han seleccionado algunas y
        las han aprendido. El docente nota que los estudiantes disfrutan en particular al cantar una de las canciones
        seleccionadas, y ve en ello una oportunidad para realizar con la clase una actividad de análisis que permita que
        los estudiantes exploren la relación entre el contenido de las letras y algunas de las características musicales
        de la canción en cuestión.</q0>
    <g0></g0>
    <q>¿Cuál de las siguientes actividades es más apropiada para hacer el análisis de la canción?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="2">
        <a>Hacer un plenario en el que los estudiantes analicen el contenido de la letra de la canción, identificando
           secciones con contenidos contrastantes. Analizar luego las diferencias entre la extensión de los versos en
           las estrofas y la de los coros. Identificar luego el mensaje central de la canción y los principales
           elementos con los que se expresa en la letra.</a>
        <a>Solicitar a los estudiantes que canten la melodía de la canción sin pronunciar la letra, y que comparen las
           emociones que evocan las distintas partes de la melodía. Luego dividir la canción en secciones y pedir a los
           estudiantes que enumeren características musicales de cada sección. Finalmente preguntarles cuál creen que es
           la relación entre las emociones provocadas por la música de las distintas partes de la canción y el contenido
           de la letra.</a>
        <a>Pedir a los estudiantes que identifiquen las diversas secciones dentro de la canción y su función, así como
           la estructura de los versos y los tipos de rima que son usados. Preguntar cuáles son los rasgos musicales
           característicos de la canción, como el género musical, los instrumentos musicales utilizados, la presencia o
           no de solos instrumentales, etc., y luego pedirles a los estudiantes que relacionen los rasgos identificados
           con la información recogida sobre los versos.</a>
    </as>
    <x>C</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v1></v1>
</p>