<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0></q0>
    <g0></g0>
    <q>¿Cuál de las siguientes actividades es la aplicación más pertinente del Teatro imagen en una sesión del área de
       Arte y Cultura?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="2">
        <a>Los estudiantes forman grupos de cuatro personas. Cada grupo recibe una tarjeta distinta con una palabra
           escrita que deberá ser representada por todos los integrantes del grupo usando solo sus cuerpos. El docente
           toma fotografías de cada una de las representaciones y luego las muestra a la clase, invitando a los
           estudiantes a adivinar la palabra que estaba escrita en la tarjeta. El docente recoge las discrepancias que
           hubiera en la clase y facilita que los estudiantes las discutan. Finalmente, el docente promueve una
           reflexión sobre por qué motivos no todos interpretan de la misma forma la misma palabra.</a>
        <a>El docente escoge a un grupo de estudiantes y les indica que, usando solo sus cuerpos, representen el
           significado de una palabra. El docente hace las correcciones necesarias a la escultura creada por los
           estudiantes y escribe algunos adjetivos en la pizarra; luego pregunta a la clase cuál de los adjetivos
           describe mejor la escultura creada por los estudiantes. Los estudiantes dan diversas respuestas y el docente
           les dice que la apreciación de la escultura está sujeta a la subjetividad de cada persona, haciendo un
           paralelo con la expresión "todo depende del cristal con que se mira".</a>
        <a>El docente pregunta a los estudiantes si han escuchado hablar sobre el Teatro imagen. Luego de apuntar las
           respuestas de los estudiantes en la pizarra, el docente realiza una explicación sobre lo que es el Teatro
           imagen recogiendo la información aportada por los estudiantes. Luego, el docente muestra a los estudiantes
           imágenes de personas representando diversas palabras y les pregunta de cuántas formas diferentes es posible
           interpretar cada una de las palabras y por qué creen que es posible tanta diversidad de interpretaciones.
           Finalmente, el docente anota las conclusiones de los estudiantes en la pizarra.</a>
    </as>
    <x>C</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v></v>
</p>