<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0>Luego de realizar el calentamiento vocal, el docente necesita conocer de manera general cuál es el rango de
        notas que pueden cantar los estudiantes para agruparlos según su registro vocal. Sin embargo, algunos
        estudiantes aún se sienten inseguros para cantar. En la situación descrita,</q0>
    <g0></g0>
    <q>¿cuál de los siguientes métodos es más apropiado para encontrar el rango vocal aproximado de los estudiantes?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="1">
        <a>Tocar una nota en un piano o guitarra y pedir individualmente a cada estudiante que la cante cuando se sienta
           listo, y luego descender progresivamente por semitonos solicitando a cada estudiante que reproduzca las notas
           que el docente toca en el piano o guitarra, hasta llegar a la nota más grave que cada estudiante pueda cantar
           sin forzar excesivamente su voz. Repetir el mismo procedimiento con cada estudiante para las notas agudas.</a>
        <a>Enseñar a los estudiantes una canción sencilla, dividirlos en grupos y pedirle a cada grupo que la cante
           mientras el docente les da notas de referencia con un xilófono o una flauta. Luego, ir cambiando el tono de
           la canción progresivamente para identificar qué estudiantes pueden cantar las notas más agudas o las más
           graves, mientras se elabora una lista de los estudiantes con registros de voz similares.</a>
        <a>Mostrar a los estudiantes un diagrama con la clasificación de los registros vocales (soprano, mezzosoprano,
           contralto, tenor, barítono y bajo) indicando los rasgos que corresponden a cada voz. Luego, entregar a los
           estudiantes agrupados en parejas un instrumento musical como una flauta o un xilófono para que ellos mismos
           encuentren sus propios registros usando la información del diagrama.</a>
    </as>
    <x>B</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v></v>
</p>