<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0>En una sesión de aprendizaje, el docente les presenta a los estudiantes una noticia de un accidente de trabajo
        ocurrido en un área del taller que no contaba con las señales de seguridad requeridas. En dicho taller, se
        encontró que, de sus cinco áreas de trabajo, solo dos de ellas cuentan con señales de seguridad fáciles de
        identificar y leer. Las otras áreas se encuentran sin señalizar o con señales de seguridad deterioradas. El
        docente se ha propuesto incluir en la actividad de aprendizaje este contexto para promover la reflexión de los
        estudiantes sobre la importancia del uso de las señales de seguridad en un taller.</q0>
    <g0></g0>
    <q>En una sesión de aprendizaje, el docente les presenta a los estudiantes una noticia de un accidente de trabajo
       ocurrido en un área del taller que no contaba con las señales de seguridad requeridas. En dicho taller, se
       encontró que, de sus cinco áreas de trabajo, solo dos de ellas cuentan con señales de seguridad fáciles de
       identificar y leer. Las otras áreas se encuentran sin señalizar o con señales de seguridad deterioradas. El
       docente se ha propuesto incluir en la actividad de aprendizaje este contexto para promover la reflexión de los
       estudiantes sobre la importancia del uso de las señales de seguridad en un taller.</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="0">
        <a>Pedir que indaguen cómo se originó el accidente y qué consecuencias les ocasionó a los trabajadores y
           propietarios. Luego, solicitar que averigüen si el uso de señales de seguridad ha contribuido en la
           prevención de accidentes en las áreas señalizadas. Finalmente, pedir que sugieran qué señales de seguridad
           requieren las áreas no señalizadas.</a>
        <a>Pedir que busquen información acerca de las señales de seguridad y las clasifiquen. Luego, indicar que
           elaboren una presentación multimedia y presenten dicha información a sus compañeros. Finalmente, solicitar
           que todos los estudiantes del aula difundan entre sus contactos la presentación sobre las señales de
           seguridad.</a>
        <a>Leer con los estudiantes reglamentos de seguridad en los que se mencione que es importante utilizar señales
           de seguridad. Luego, pedir que resuelvan un cuestionario sobre aquellas señales de prevención que se usan más
           en los talleres. Finalmente, solicitar que dibujen dichas señales.</a>
    </as>
    <x>A</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v></v>
</p>