<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?> 
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0>La docente pide a los niños que se sienten en circulo en la
                alfombra, los niños se paran, mueven las sillas y se distraen
                conversando entre ellos y con los juguetes. La docente les
                repite la indicación pero los pequeños se toman 20 minutos para
                llegar a sentarse en silencio. Una vez que están en silencio,
                les lee un cuento extenso, sin modular la voz y sin mostrarle
                las figuritas, por lo que los niños se pierden y se aburren,
                poniéndose a conversar. En ese momento, la docente interrumpe el
                relato y les llama la atención. De manera reiterativa los niños
                se distraen y la docente detiene la lectura para recordarles las
                normas de convivencia. Cuando terminan, la docente les da las
                indicaciones de una tarea para realizar mientras los niños están
                distraídos, caminando hacia sus sitios, por lo que cuando llegan
                a sus mesas, más de la mitad no ha comprendido la indicación y
                necesitan que les repitan las instrucciones.</q0>
    <q>Dada la situación descrita, es evidente que:</q>
    <as r="R" correcta="1">
        <a>Se observa que más de la mitad del tiempo de la sesión la
                mayoría de los estudiantes no están realizando ninguna tarea
                académica o de aprendizaje; puesto que la docente no propone
                actividades de aprendizaje que involucre la participación de sus
                estudiantes.</a>
        <a>La docente no incluye actividades académicas que motiven a los
                estudiantes; pues se evidencia que éstos no se involucran en las
                actividades propuestas generándose extensas transiciones al
                organizar y mantener la disciplina en el aula.</a>
        <a>La docente maximiza el tiempo dedicado al aprendizaje; pues
                organiza las actividades de manera pertinente generandose
                motivación y participación activa en las actividades propuestas;
                finalmente comprenden las indicaciones dadas, pues no hay
                necesidad de repetirles las instrucciones.</a>
        <a>No aprovecha al máximo el tiempo en la sesión de aprendizaje,
                monitoreando sólo a un grupo de estudiantes, debido a que un
                reducido número de estudiantes está involucrado en la sesión,
                mientras que el resto conversa y distrae a sus compañeros.</a>
    </as>
    <x>B.</x>
</p>
