<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0></q0>
    <g0></g0>
    <q>Un docente desea que sus estudiantes experimenten la creación musical con objetos cotidianos. Para ello, lleva a
       la clase de Arte un conjunto de baldes de diversos tamaños. ¿Cuál de las siguientes actividades es la más
       apropiada para que los estudiantes puedan apreciar la diversidad de sonidos que se puede producir con el conjunto
       de baldes?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="0">
        <a>Distribuir los baldes entre los estudiantes e invitarlos a explorar su sonido por medio de preguntas: "¿Cómo
           es el sonido que se produce cuando golpean la base del balde? ¿Es el mismo que se produce cuando se golpean
           las paredes? Y si golpean el balde con un lapicero, ¿suena igual que cuando lo golpean con las manos? ¿Cómo
           influye el tamaño del balde en el sonido?"; luego pedirles que comenten sus hallazgos entre todos.</a>
        <a>Hacer una demostración práctica a los estudiantes de la gran cantidad de timbres de sonido distintos que se
           puede producir con los baldes; primero mostrar las diferencias de sonido que producen baldes de distintos
           tamaños, materiales y formas; luego ir agregando más matices, como las diferencias de sonido producidas por
           la manera en que el balde se percute, el lugar específico del balde que se golpea y el objeto con el que se
           hace, para que noten las posibilidades sonoras.</a>
        <a>Reproducir para la clase el video de un percusionista virtuoso que hace música compleja tocando con una
           batería de baldes. Luego del video, hacer preguntas a los estudiantes: "¿Qué es lo particular que observan en
           este video? ¿Por qué creen que está tocando con baldes y no con una batería convencional? ¿En qué se
           diferencia el sonido de los baldes del sonido de una batería convencional?", y luego proponerles armar una
           batería similar con los baldes que ha traído el docente al aula e intentar tocar música con ella.</a>
    </as>
    <x>A</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v1></v1>
</p>