<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0></q0>
    <g0></g0>
    <q>En la siguiente sesión, la docente les dice a los estudiantes que hacer improvisación teatral es,
       fundamentalmente, contar historias, y que todas las historias pueden ser resumidas en las siguientes seis frases:
       "Había una vez...", "Y todos los días...", "Hasta que un día...", "Y a causa de ello...", "Hasta que,
       finalmente...? y "Y desde ese día...". Para ofrecer un ejemplo, les cuenta el relato de la caperucita roja de la
       siguiente forma:</q>
    <g>./../../preguntas/nom/3arte/100-200_2018/nom-art-3186-p.png</g>
    <q2>Tomando en cuenta el propósito de la unidad descrita, ¿cuál de las siguientes actividades es pertinente realizar
        a continuación?</q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="2">
        <a>Organizar a los estudiantes en grupos y solicitar a cada grupo que escriba una historia inventada por ellos
           usando las seis frases propuestas por la docente. Luego, hacer que los grupos de estudiantes intercambien sus
           historias y hagan sugerencias sobre cómo mejorar las historias de sus compañeros. Finalmente, escoger la
           historia que más le haya gustado a todos los estudiantes y usarla como base para que cada grupo improvise una
           escena frente a sus demás compañeros.</a>
        <a>Solicitar a los estudiantes que se organicen en grupos y escriban colectivamente una narración de la historia
           del patito feo, de forma similar a la narración del cuento de la caperucita roja hecha por la docente. Luego,
           pedir a los estudiantes que agreguen otras frases de su propia invención para enriquecer la historia.
           Después, pedirles a los grupos que improvisen escenas teatrales breves utilizando una combinación de las
           frases propuestas por la docente al inicio de la actividad y las que ellos mismos crearon.</a>
        <a>Pedir a los estudiantes que formen un círculo y que uno empiece a contar una historia inventada usando las
           frases. El estudiante dirá "había una vez? y completará el resto de la frase, y su compañero de la derecha
           dirá el inicio de la segunda frase y la completará, y así hasta que el sexto estudiante finalice la historia.
           Luego, el siguiente estudiante iniciará una nueva historia, hasta que todos hayan participado. De ser
           necesario, la docente comentará las necesidades dramáticas dentro de cada historia y dará orientaciones a los
           estudiantes para la improvisación.</a>
    </as>
    <x>C</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v1></v1>
</p>