<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0></q0>
    <g0></g0>
    <q>Luego de haber realizado varios ejercicios preparatorios, los estudiantes están listos para improvisar escenas
       teatrales más complejas. Si bien la improvisación teatral conlleva una serie de libertades, es conveniente seguir
       algunas reglas para que el ejercicio fluya apropiadamente y no se produzcan complicaciones, como que la acción
       sea demasiado lenta o el argumento termine siendo confuso. ¿Cuál de las siguientes orientaciones es la más
       adecuada para que las improvisaciones de los estudiantes fluyan?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="0">
        <a>"Cuando se improvisa se proponen ideas a los otros participantes por medio de preguntas, oraciones o
           acciones. Al recibir una idea, no la rechacen. Negar una idea obliga a sus compañeros a hacer todo el
           trabajo, haciendo que la improvisación no fluya. Cuando reciban una idea, acéptenla y agreguen más contenido
           o alguna pregunta relacionada. Busquen que cada interacción con sus compañeros aporte al esfuerzo conjunto de
           improvisar una historia".</a>
        <a>"La primera intervención en el ejercicio define el tema sobre el cual se va a improvisar. No abandonen ese
           tema ni digan nada que pueda resultar sorprendente para sus compañeros de improvisación. Conserven una única
           línea de pensamiento desde el inicio del ejercicio y, antes de decir algo, piensen si es que va a contribuir
           a la fluidez de la escena o si es mejor dejar que otro compañero intervenga".</a>
        <a>"Sean completamente espontáneos al improvisar, dejen que sus ideas fluyan libremente y no se cohíban de decir
           nada. Si tienen dudas, digan lo primero que venga a sus mentes sin pensarlo mucho. Confíen en sus instintos y
           verán que conocen mucho más de la improvisación teatral de lo que creen. Si cometen un error, intenten
           disimularlo confiando en que el público no lo notará".</a>
    </as>
    <x>A</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v1></v1>
</p>