<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0>Los estudiantes de tercer grado van a desarrollar el proyecto "El amigo de la semana" para conocerse mejor.
        Ellos acuerdan realizar un sorteo para elegir al primer estudiante que será el amigo de la semana. Luego de que
        Rubén saliera elegido, Rosa, una de las estudiantes, visiblemente molesta, comenta lo siguiente:</q0>
    <g0>/../../preguntas/nom/1primaria/200-300_2019/nom-pri-1283-p.png</g0>
    <q>Ante este comentario, la docente le pide a Rosa que recuerde que es necesario tratarse con respeto y que,
       además, habían decidido designar al amigo de la semana por sorteo. Luego, durante el recreo, antes de conversar
       con Rubén acerca de cómo se sintió, la docente decide dialogar con Rosa sobre lo sucedido. ¿Cuál de las
       siguientes acciones de la docente es adecuada para promover que la estudiante aprenda a autorregular sus
       emociones?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="2">
        <a>Preguntarle: "¿Por qué es tan importante ser la primera?, ¿crees que no tendrás la oportunidad de ser
           la amiga de la semana?". Luego, solicitarle que proponga otra forma de escoger los turnos para el amigo de
           la semana. Finalmente, pedirle que prometa respetar los turnos sin molestarse.</a>
        <a>Explicarle que la falta de autocontrol puede alejar a sus amigos. Luego, señalarle que debe aprender a
           controlar sus emociones porque no es correcto que se moleste por algo simple. Finalmente, preguntarle:
           "¿Qué acciones puedes realizar para cambiar tus reacciones?, ¿no crees que deberías pedirle disculpas a
           Rubén?".</a>
        <a>Ayudarla a identificar lo que siente después de lo sucedido y explicarle que, a veces, podemos sentirnos
           así. Luego, preguntarle: "¿Qué hizo que reaccionaras de esa manera en el aula?, ¿qué crees que sintió
           Rubén con lo que le dijiste?". Finalmente, pedirle que proponga posibles maneras de expresar su molestia
           sin herir los sentimientos de otros.</a>
    </as>
    <x>C</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v></v>
</p>