<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0>Una docente plantea la siguiente actividad a los estudiantes de sexto grado.</q0>
    <g0>/../../preguntas/nom/1primaria/200-300_2019/nom-pri-1278-p.png</g0>
    <q>Un estudiante responde: "La probabilidad de obtener la letra C es 1/3, porque hay 3 posibles opciones".</q>
    <g></g>
    <q2>La docente ha identificado que la respuesta del estudiante es incorrecta. ¿Cuál de las siguientes acciones
        pedagógicas brinda una retroalimentación adecuada al estudiante?</q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="0">
        <a>Entregarle dos ruletas: una igual a la mostrada y otra en la que el sector C tenga la menor área. Luego,
           pedirle que gire cada ruleta 50 veces y que registre la cantidad de veces que se obtiene C respecto del total
           de giros en cada ruleta. Finalmente, preguntarle: "¿En cuál de las ruletas se obtuvo más veces el sector C?
           ¿En cuál se obtuvo menos? ¿Crees que el tamaño de su sector influyó en el resultado? ¿Por qué?".</a>
        <a>Preguntarle: "¿Cuántos sectores observas en la ruleta? ¿Todos los sectores tienen el mismo tamaño? ¿Cuál es
           el sector más grande?". Luego, presentarle el porcentaje que representa a cada sector para evidenciar que el
           sector C es mayor y, orientarlo a que concluya que la probabilidad de obtener C no puede ser 1/3 .
           Finalmente, indicarle que encuentre la probabilidad de obtener el sector C considerando su porcentaje.</a>
        <a>Solicitarle que construya una ruleta con una cartulina de forma circular, un lápiz y un clip. La cartulina
           debe estar dividida en tres sectores de igual tamaño, etiquetados con las letras A, B y C. Luego, colocar la
           cartulina sobre la mesa y la punta del lápiz en el centro de esta, presionando el clip de modo que este pueda
           girar. Finalmente, pedirle que gire el clip varias veces, anote los resultados obtenidos y los comparta con
           un compañero.</a>
    </as>
    <x>A</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v></v>
</p>