<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../clase.dtd">
<p>
    <q0>Un docente tiene como propósito que sus estudiantes resuelvan situaciones problemáticas referidas a
        estructuras multiplicativas. En este contexto, el docente plantea a los estudiantes el siguiente problema.</q0>
    <g0>/../../preguntas/nom/1primaria/200-300_2019/nom-pri-1273-p.png</g0>
    <q>Al hacer el seguimiento a la labor de los estudiantes, el docente nota que la mayoría de ellos no comprende la
       situación propuesta, por lo que decide implementar una estrategia que los ayude a comprenderla. ¿Cuál de las
       siguientes acciones pedagógicas es pertinente para este propósito?</q>
    <g></g>
    <q2></q2>
    <g2></g2>
    <as r="R" correcta="2">
        <a>Pedir a los estudiantes que planteen ejemplos sobre el reparto equitativo y presentarles una división para
           explicarles cómo funciona el algoritmo. Luego, pedirles que resuelvan por sí mismos algunos ejercicios,
           para que así tengan los conocimientos previos necesarios para resolver el problema propuesto.</a>
        <a>Proponer a los estudiantes que resuelvan un problema más sencillo y de estructura diferente, pero con los
           mismos números. Por ejemplo: "Un profesor compra 12 lápices por niño. En total ha comprado 84 lápices.
           ¿Cuántos niños hay en su clase?". Luego, guiarlos para que identifiquen que el problema inicial donde
           mostraron dificultad puede resolverse con la misma operación.</a>
        <a>Resolver con los estudiantes una situación de la misma estructura, pero de menor dificultad. Por ejemplo:
           "Tengo 3 polos y 2 pantalones. ¿De cuántas maneras puedo vestirme?". Luego, reformularla, así:
           "Tengo 3 polos y algunos pantalones. Si los combino, puedo vestirme de 6 maneras distintas, ¿cuántos
           pantalones tengo?" y analizar con ellos qué implica tener la incógnita en distinta posición.</a>
    </as>
    <x>C</x>
    <i></i>
    <x2></x2>
    <i2></i2>
    <v></v>
</p>